\subsection{روش های تشخیص سرطان تیروئید}\label{subsec:روش-های-تشخیص-سرطان-تیروئید}

برای تشخیص این سرطان روش های بسیاری وجود دارد.
از جمله این روش ها می توان به موارد زیر اشاره کرد.

\begin{itemize}
    \item معاینه فیزیکی\LTRfootnote{Physical Exam}:
    در این روش پزشک با معاینه بیمار به صورت فیزیکی و بررسی ناحیه تیروئید ممکن است متوجه غده سرطانی شود.
    \item سی تی اسکن\LTRfootnote{Computed tomography (CT) scan}:
    این آزمایش با استفاده از پرتوهای اشعه ایکس و به منظور تشخیص سایز و میزان انتشار تومورهای سرطانی تیروئید در سایر بخش های بدن انجام می شود.
    \item بیوپسی\LTRfootnote{Biopsy}:
    در صورت وجود توده در ناحیه گردن ، پزشک با استفاده از يک سوزن نازک ، اقدام به نمونه برداری از بافت توده می کند تا وجود احتمالی سرطان را با استفاده از انجام آزمایشات روی این نمونه تشخیص دهد.
    \item روش های دیگر از جمله آزمایش های خون\LTRfootnote{Blood Test} و ژنتیک،\LTRfootnote{Genetic Test} سونوگرافی گردن، اسکن رادیو یودین\LTRfootnote{Radioiodine scans} و \ldots
\end{itemize}

همانطور که اشاره شد، یکی از روش های تشخیص سرطان تیروئید، بیوپسی است.
در ادامه می خواهم به جزییات بیشتری از این روش بپردازم زیرا در این پژوهش، تمرکز کلی و ارایه روش های هوش مصنوعی مبنی بر این روش است.

\subsubsection{تشخیص سرطان تیروئید به روش بیوپسی}
روش اصلی تشخیص این سرطان بیوپسی است.
به این صورت که سلول ها از ناحیه های مشکوک به سرطان خارج می شوند و سپس در آزمایشگاه مورد بررسی قرار می گیرند.

در صورتی که پزشک تشخیص دهد که بیمار نیاز به بیوپسی دارد، اسان ترین راه برای تشخیص سرطانی بودن توده،
نمونه برداری سوزنی\LTRfootnote{Fine Needle Aspiration (FNA)} است.
این نوع بیوپسی در بعضی مواقع می تواند، در کلینیک و دفتر پزشک انجام شود.

قبل از انجام نمونه برداری ممکن است بی حس کننده موضعی مورد استفاده قرار گیرد ولی در بیشتر موارد، به بی حسی نیازی نیست.
بعد از آن پزشک یک سوزن نازک و توخالی را مستقیماً در غده قرار می دهد تا تعدادی سلول و چند قطره مایع را داخل سرنگ بریزد.
دکتر ممکن است این فرآیند را دو یا سه بار تکرار کند تا از مکان های مختلف غده نمونه برداری کند.
نمونه های گرفته شده، سپس در زیر میکروسکوپ توسط متخصصین مورد بررسی قرار می گیرد تا از روی ویژگی های سلول های سرطانی از جمله شکل، اندازه، رنگ، هسته سلول، ساختار سلول ها و ... فرآیند تشخیص کامل شود.

برای راحتی کار یا انجام فرآیند بررسی یه صورت ریموت، می توان این نمونه ها را توسط دستگاه هایی اسکن کرد تا اسلاید دیجیتالی از آن ها ایجاد شود.
به این روش تصویر برداری تمام لغزشی\LTRfootnote{Whole-Slide Imaging} می گویند.
از مزایای دیگر این روش این است که اسلاید ها به صورت فایل های دیجیتال در می آیند، که می توانند به اشتراک گذاشته شوند و در فرآیند های آموزشی و تحصیلی و حتی یادگیری ماشین مورد استفاده قرار گیرند.


\newpage
